---
author: thanos
categories:
  - Ανακοινώσεις κοινότητας
  - Ειδήσεις
date: 2011-09-29 04:30:49
guid: http://gnome.gr/?p=1009
id: 1009
permalink: /2011/09/29/%cf%84%ce%bf-gnome-3-2-%ce%ba%cf%85%ce%ba%ce%bb%ce%bf%cf%86%cf%8c%cf%81%ce%b7%cf%83%ce%b5/
tags:
  - gnome
  - gnome 3.2
  - ΕΛ/ΛΑΚ
title: Το GNOME 3.2 κυκλοφόρησε
url: /2011/09/29/%cf%84%ce%bf-gnome-3-2-%ce%ba%cf%85%ce%ba%ce%bb%ce%bf%cf%86%cf%8c%cf%81%ce%b7%cf%83%ce%b5/
---

Το GNOME Project ανακοίνωσε χθες τη νέα έκδοση του GNOME 3.2. Η έκδοση αυτή έρχεται να συμπληρώσει την προηγούμενη με νέες εφαρμογές και λειτουργίες.Για μια αναλυτική παρουσίαση μπορείται να δείτε τις <a href="http://library.gnome.org/misc/release-notes/3.2/" target="_blank">σημειώσεις έκδοσης</a> του GNOME 3.2,για να έχετε μια ολοκληρωμένη εικόνα της νέας έκδοσης.

<img src="https://static.gnome.org/gnome-gr/wp-content/uploads/sites/7/2011/09/gnome-3.2.png" alt=""  class="img-responsive" />

Στο **GNOME 3.2** θα δούμε:

  * Νέες εφαρμογές όπως οι **online λογαριασμοί**,οι **«Επαφές»**,τα **«Documents»**.
  * Το **Sushi** να μας παρέχει τη δυνατότητα προεπισκόπισης αρχείων. 
  * Την **ενσωματωμένη υπηρεσία αποστολής μηνυμάτων** στο gnome shell.Πλέον ορίζουμε από το user menu αν θα είμαστε διαθέσιμοι ή όχι.
  * Τις **νέες ειδοποιήσεις** στην εισαγωγή μιας εξωτερικής συσκευής.
  * Η **υποστήριξη web εφαρμογών** από τον Epiphany.
  * Αλλαγή στην εμφάνιση του GDM.
  * Νέο onboard πληκτρολόγιο στις ρυθμίσεις καθολικής πρόσβασης
  * Ρύθμιση Wacom tablets από τις ρυθμίσεις του συστήματος
και πολλά άλλα.. </ul> 

Ρίξτε επίσης μια ματιά στα [στιγμιότυπα](http://gnome.gr/%cf%83%cf%84%ce%b9%ce%b3%ce%bc%ce%b9%cf%8c%cf%84%cf%85%cf%80%ce%b1/) που παρουσιάζουν το γραφικό περιβάλλον GNOME.

#### Σχετικά με την ελληνική κοινότητα του GNOME

Όλα αυτά τα χρόνια η ελληνική κοινότητα του GNOME συνεισφέρει στη μετάφραση του γραφικού περιβάλλοντος,παρέχοντας σε κάθε νέα έκδοση τη καλύτερη δυνατή μετάφραση.Είναι πάντα ανοιχτή να προσφέρει βοήθεια σε οτιδήποτε χρειαστείτε και αν θέλετε να [συμμετάσχετε](http://gnome.gr/%cf%83%cf%85%ce%bc%ce%bc%ce%b5%cf%84%ce%bf%cf%87%ce%ae/) στο μεταφραστικό της έργο μπορείτε να επικοινωνήσετε με τη <a href="http://lists.gnome.gr/listinfo.cgi/team-gnome.gr" title="mailing list" target="_blank">λίστα ταχυδρομείου</a> μας.

Τέλος για να ενημερωθείτε με νέα της κοινότητας μπορείτε να μας βρείτε και στα ακόλουθα social media:
  
**twitter** – <a href="http://twitter.com/#!/gnomegr/" target="_blank">http://twitter.com/#!/gnomegr/</a>
  
**facebook** – <a href="https://www.facebook.com/gnomegr" target="_blank">https://www.facebook.com/gnomegr</a>
  
**identi.ca** – <a href="http://identi.ca/gnomegr" target="_blank">http://identi.ca/gnomegr</a>